<resources>
    <string name="app_name">新民法対応条文トレーニングアプリ</string>
    <string name="text_view">第九十六条（詐欺又は強迫）
        \n\n 詐欺又は強迫による意思表示は、取り消すことができる。
\n\n２　相手方に対する意思表示について第三者が詐欺を行った場合においては、相手方がその事実を知り、又は知ることができたときに限り、その意思表示を取り消すことができる。
\n\n３　前二項の規定による詐欺による意思表示の取消しは、善意でかつ過失がない第三者に対抗することができない。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view2">問題：\n96条3項の「第三者」の意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view3">解答：\nそもそも94条2項の趣旨は、虚偽の外観作出につき帰責性のある本人の犠牲のもと、
        その外観を信頼した第三者を保護する点にある。\n\nとすれば、「第三者」とは、虚偽の意思表示に基づいて
        新たにその当事者から独立した利益を有する法律関係に入ったために、虚偽表示の有効無効について法律上の利害関係を
        有するに至った者をいうと解する。\n\nそして、転得者であっても、
        帰責性のある本人により作出された虚偽の外観を信頼したことに変わりはないため、かかる趣旨は妥当する。
        \n\n同条項の「第三者」に該当すると解する。\n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view4">第九十四条（虚偽表示）
        \n\n相手方と通じてした虚偽の意思表示は、無効とする。
        \n\n２　前項の規定による意思表示の無効は、善意の第三者に対抗することができない。
        \n\n\n\n\n\n\n\n

    </string>

    <string name="text_view5">問題：\n悪意の第三者から目的物を譲り受けた善意の転得者が、同条項の「第三者」に該当するか？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view6">解答：\nそもそも94条2項の趣旨は、虚偽の外観作出につき帰責性のある本人の犠牲のもと、
        その外観を信頼した第三者を保護する点にある。
        \n\nとすれば、「第三者」とは、虚偽の意思表示に基づいて新たにその当事者から独立した利益を有する法律関係に入ったために、
            虚偽表示の有効無効について法律上の利害関係を有するに至った者をいうと解する。
        \n\nそして、転得者であっても、帰責性のある本人により作出された虚偽の外観を信頼したことに変わりはないため、
        かかる趣旨は妥当する。\n\n同条項の「第三者」に該当すると解する。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view9">第九十五条（錯誤）
    \n\n意思表示は、次に掲げる錯誤に基づくものであって、その錯誤が法律行為の目的及び取引上の社会通念に照らして重要なものであるときは、取り消すことができる
    \n\n一　意思表示に対応する意思を欠く錯誤
    \n\n二　表意者が法律行為の基礎とした事情についてのその認識が真実に反する錯誤
        \n\n２　前項第二号の規定による意思表示の取消しは、その事情が法律行為の基礎とされていることが表示されていたときに限り、することができる。
        \n\n３　錯誤が表意者の重大な過失によるものであった場合には、次に掲げる場合を除き、第一項の規定による意思表示の取消しをすることができない。
        \n\n一　相手方が表意者に錯誤があることを知り、又は重大な過失によって知らなかったとき。
        \n\n二　相手方が表意者と同一の錯誤に陥っていたとき。
        \n\n４　第一項の規定による意思表示の取消しは、善意でかつ過失がない第三者に対抗することができない。
    </string>

    <string name="text_view10">問題：\n95条２項の「表示」の意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view11">解答：\n95条2項の趣旨は、表意者の保護と取引の安全の調和であると考えられる。そして、表意者が法律行為の基礎とした事情は、本来法律行為そのものではないため、単にそれが相手方に表示されただけで錯誤による意思表示の取消を認めるべきではない。
        \n\nそこで、「表示」とは、法律行為の基礎とした事情の単なる表示を意味するのではなく、それが相手方に了承され法律項の内容となっていることまでを要すると解する。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view12">第百十条（権限外の行為の表見代理）
        \n\n前条第一項本文の規定は、代理人がその権限外の行為をした場合において、第三者が代理人の権限があると信ずべき正当な理由があるときについて準用する。
    </string>

    <string name="text_view13">問題：\n110条の「第三者」の範囲は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>>

    <string name="text_view14">解答：\nそもそも、同条項の趣旨は、詐欺による取消による法律効果の遡及的消滅から善意の第三者を保護する点にある。\n\nとすれば、同条項の「第三者」とは、取消による遡及的無効により害される第三者、すなわち詐欺による意思表示の取消し前に新たに独立した法律上の利害関係を有するに至った者をいうと解する。\n\n
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view15">第百六十二条（所有権の取得時効）
         \n\n二十年間、所有の意思をもって、平穏に、かつ、公然と他人の物を占有した者は、その所有権を取得する。
        \n\n２　十年間、所有の意思をもって、平穏に、かつ、公然と他人の物を占有した者は、その占有の開始の時に、善意であり、かつ、過失がなかったときは、その所有権を取得する。
    </string>

    <string name="text_view16">問題：\n162条1項の「他人の物」の意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view17">解答：\nそもそも、時効制度の趣旨の一つは、永続した事実状態の尊重である。
                                    そして、自己物についても永続した事実状態が認められる。
                                    \n\nまた、同条項が「他人の物」と規定したのは、通常の場合、自己の物について時効取得を援用することは無意味だからに過ぎない。
                                    \n\nよって、「他人の物」には自己物も含まれると解され、自己物の時効取得も認められる。
                                    \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view18">第百六十三条（所有権以外の財産権の取得時効）
        \n\n所有権以外の財産権を、自己のためにする意思をもって、平穏に、かつ、公然と行使する者は、前条の区別に従い二十年又は十年を経過した後、その権利を取得する。
    </string>

    <string name="text_view19">問題：\n163条の「所有権以外の財産権」に、不動産賃借権が含まれるか？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view20">解答：\nそもそも、時効制度の趣旨の一つである時効取得の基礎となる永続する事実状態が観念できないため、一般には、債権は含まれない。
        \n\nしかし、賃借権は継続的給付を目的とする債権であり、占有を不可欠の要素とするから、永続的事実状態を観念できる。
        \n\nもっとも、時効取得を肯定するには、目的物の所有者の時効中断の機会を確保する必要がある。
そこで、目的物の継続的に使用する外形的事実が存在し、かつ、それが賃借の意思に基づくことが客観的に表現されている場合には、不動産賃借権は「所有権以外の財産権」にあたり、時効取得可能と解する。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>>


    <string name="text_view21">第百六十六条（債権等の消滅時効）
        \n\n債権は、次に掲げる場合には、時効によって消滅する。
        \n\n一   債権者が権利を行使することができることを知った時から五年間行使しないとき。
        \n\n二   権利を行使することができる時から十年間行使しないとき。
        \n\n２   債権又は所有権以外の財産権は、権利を行使することができる時から二十年間行使しないときは、時効によって消滅する。
        \n\n３ 　前二項の規定は、始期付権利又は停止条件付権利の目的物を占有する第三者のために、その占有の開始の時から取得時効が進行することを妨げない。ただし、権利者は、その時効を更新するため、いつでも占有者の承認を求めることができる。
         \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view22">問題：\n166条1項柱書の「消滅する」の意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view23">解答：\nそもそも法が援用制度(145条)を設けている趣旨は、時効の利益を受けることを潔しとしない当事者の意思を尊重し、また、当事者に対してその利益を押し付けることを回避する点にある。    \n\nしかし、賃借権は継続的給付を目的とする債権であり、占有を不可欠の要素とするから、永続的事実状態を観念できる。
        \n\nしたがって、ここでいう「消滅する」とは、当事者の援用があってはじめて確定的に消滅することをいう。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>>


    <string name="text_view24">第百七十七条（不動産に関する物権の変動の対抗要件）
        \n\n不動産に関する物権の得喪及び変更は、不動産登記法 （平成十六年
	法律第百二十三号）その他の登記に関する法律の定めるところに従いその登記をしな
	ければ、第三者に対抗することができない。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view25">問題：\n第三者とは？\n\n\n\nヒント：\n登記・対抗要件・無制限説
    </string>

    <string name="text_view26">解答：\n民法177条の趣旨は，物権が物を直接に支配して利益を受ける排他的な権利であることにかんがみ，権利の所在・変動につき公示させて不動産取引の安全を図る点にある。
        \n\nでは，登記（177条）を要する物権変動とは何か。民法177条の文言は何ら制限をしていないこと，物権変動すべてを登記に反映させることによって公示の目的が達成されることから，不動産に関する物権変動すべてについて登記を要するものと解する（無制限説）。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view27">第百八十五条（占有の性質の変更）
        \n\n権原の性質上占有者に所有の意思がないものとされる場合には、その占有者が、自己に占有をさせた者に対して所有の意思があることを表示し、又は新たな権原により更に所有の意思をもって占有を始めるのでなければ、占有の性質は、変わらない。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view28">問題：\n被相続人の占有は他主占有であった場合に、相続人の占有を他主占有から自主占有に転換することを認めてよいか。「新たな権原」の意義が問題となる。\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view29">解答：\n同条の趣旨は、他主占有者にも時効取得の可能性を認める代わりに、「新たな権原」を要求して真の権利者に時効中断の機会を与えることにある。
        \n\nそこで、両者の調和から、①新たに相続財産を事実上支配することにより占有を開始し、かつ②その占有に所有の意思があると外形的・客観的に認められる場合には、相続も「新たな権原」にあたると解する。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view30">第百九十二条（即時取得）
        \n\n取引行為によって、平穏に、かつ、公然と動産の占有を始めた者は、善意であり、かつ、過失がないときは、即時にその動産について行使する権利を取得する。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view31">問題：\n占有改定による占有開始が同条の「占有を始めた」にあたるといえるか。「占有を始めた」ことの意義が問題となる。\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view32">解答：\n本条が「占有を始めた」ことを要求している趣旨は、即時取得によって権利を失う権利者の保護との調整から、取得者に保護資格要件を要求したことにあると考えられる。
        \n\nそこで、「占有を始めた」とは、保護資格要件に相当することすなわち外部から客観的に認識可能な態様で行われることを要すると解する。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view33">第二百九十五条 （留置権の内容）
        \n\n他人の物の占有者は、その物に関して生じた債権を有するときは、その債権の弁済を受けるまで、その物を留置することができる。ただし、その債権が弁済期にないときは、この限りでない。
        \n\n２　前項の規定は、占有が不法行為によって始まった場合には、適用しない。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view34">問題：\n「その物に関して生じた債権」の意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view35">解答：\n同条項の趣旨は、物の返還を拒絶して債務者に心理的圧力をかけ、債務の弁済を促すことにある。
        \n\nとすれば、「その物に関して生じた債権」とは、物の占有者が物の返還を拒絶することで債務者の履行を促す関係にあるものをいい、具体的には、留置権の成立時点において被担保債権の債務者と物の返還請求者が同一人物である必要がある。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view36">第三百七十条 （抵当権の効力の及ぶ範囲）
        \n\n抵当権は、抵当地の上に存する建物を除き、その目的である不動産（以下「抵当不動産」という。）に付加して一体となっている物に及ぶ。ただし、設定行為に別段の定めがある場合及び債務者の行為について第四百二十四条第三項に規定する詐害行為取消請求をすることができる場合は、この限りでない。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view37">問題：\n「付加して一体となっている物」の意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view38">解答：\n同条の趣旨は、抵当権が目的物の交換価値を把握する非占有型担保権であるところ、その目的物の交換価値を付加一体物にまで把握させることにある。
        \n\nそこで、「付加して一体となっている物」とは、経済的観点から不動産と統一体をなしてその経済的効用を助けるものをいう。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view39">第四百一条 （種類債権）
        \n\n債権の目的物を種類のみで指定した場合において、法律行為の性質又は当事者の意思によってその品質を定めることができないときは、債務者は、中等の品質を有する物を給付しなければならない。
        \n\n２　前項の場合において、債務者が物の給付をするのに必要な行為を完了し、又は債権者の同意を得てその給付すべき物を指定したときは、以後その物を債権の目的物とする。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view40">問題：\n取立債務において、「物の給付をするのに必要な行為を完了」したことの意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view41">解答：\n同条の趣旨は、目的物の特定により、債務者を無限の調達義務から免れさせることにある
        \n\nとすれば、「物の給付をするのに必要な行為を完了」したとは、かかる利益を受けることを正当化する程度のものでなければならない。
        \n\nそこで、取立債務においては、引渡しの準備及び通知をしただけでは足りず、目的物の分離を要すると解する。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view42">第四百十二条（履行期と履行遅滞）
        \n\n債務の履行について確定期限があるときは、債務者は、その期限の到来した時から遅滞の責任を負う。
        \n\n２　債務の履行について不確定期限があるときは、債務者は、その期限の到来した後に履行の請求を受けた時又はその期限の到来したことを知った時のいずれか早い時から遅滞の責任を負う。
        \n\n３　債務の履行について期限を定めなかったときは、債務者は、履行の請求を受けた時から遅滞の責任を負う。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view43">問題：\n期限の定めのない債務について債務者が履行しない場合に、４１２条３項の請求をしたうえで、更に５４１条の「催告」をしなければ契約を解除できないか。\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view44">解答：\n４１２条３項の趣旨は、債権者が債務者を遅滞に付すことにあるところ、５４１条本文の趣旨は、債権者が解除前に債務者に最後の履行の機会を与えることにあると考えられる。
        \n\nいずれも債権者が債務者に通知するものであるから、「請求」をもって「催告」を兼ねると考えることができる。また、不誠実な債務者に口実を与える必要はない。
        \n\nよって、債務者が履行遅滞にあることは、解除権発生の要件にとどまり、５４１条の「催告」をするための要件ではなく、更に「催告」をする必要はないと解する。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view45">第四百九十三条（履行期と履行遅滞）
        \n\n弁済の提供は、債務の本旨に従って現実にしなければならない。ただし、債権者があらかじめその受領を拒み、又は債務の履行について債権者の行為を要するときは、弁済の準備をしたことを通知してその受領の催告をすれば足りる。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view46">問題：\n債権者があらかじめ弁済の受領を拒んでいる場合、債務者が債務不履行責任を免れるためには、口頭の提供が常に要求されるのか。同条但書の「あらかじめその受領を拒み」の意義が問題となる。\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view47">解答：\n同条但書の趣旨は、債権者があらかじめ受領を拒絶した場合でも債権者が翻意して受領する可能性があるから、債務者に口頭の提供を要求したものと解される。
        \n\nとすれば債務者が口頭の提供をしても、弁済を受領しない意思が明確な場合は、債権者が翻意して受領する可能性がないため、口頭の提供をする必要がないと解する。
         \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view48">第五百三十三条（同時履行の抗弁）
         \n\n双務契約の当事者の一方は、相手方がその債務の履行（債務の履行に代わる損害賠償の債務の履行を含む。）を提供するまでは、自己の債務の履行を拒むことができる。ただし、相手方の債務が弁済期にないときは、この限りでない。
               \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view49">問題：\n相手方から一度だけ弁済の提供があった場合に、他方当事者は同時履行の抗弁権を失うか。「提供するまで」と規定されているから問題となる。\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view50">解答：\n５３３条の趣旨は、双務契約における両債務の対価的依存関係からくる公平の理念から、相手方の債務が履行されるまでは、自己の債務の履行を拒絶できる抗弁権を他方当事者に付与したことだと考えられる
        \n\nまた、そもそも相手方は、履行の提供をしただけではその債務を免れるものではない。とすれば、相手方は、更に提供を継続しなければ、「提供」したとはいえず、他方当事者は、なお同時履行の抗弁権を行使できるものと解する。
         \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view51">第五百四十一条（催告による解除）
         \n\n当事者の一方がその債務を履行しない場合において、相手方が相当の期間を定めてその履行の催告をし、その期間内に履行がないときは、相手方は、契約の解除をすることができる。ただし、その期間を経過した時における債務の不履行がその契約及び取引上の社会通念に照らして軽微であるときは、この限りでない。
               \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view52">問題：\n相当でない期間を示して催告をした場合や、期間を定めずに催告をした場合に、その催告は、「相当の期間」を定めたものではなく無効となり解除権を発生しないか。\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view53">解答：\n５４１条の趣旨は、債権者が解除前に債務者に最後の履行の機会を与えることにあると考えられる。とすれば、催告された時点から相当の期間が経過したかが重要であり、それを債権者が定めたかどうかではない。
        \n\nまた、不誠実な債務者に口実を与える必要はない。よって、不相当な期間を示した場合や、期間を定めなかった場合であっても、客観的にみて相当な期間を経過すれば、解除権は発生すると解する。
         \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view54">第五百四十五条（解除の効果）
         \n\n当事者の一方がその解除権を行使したときは、各当事者は、その相手方を原状に復させる義務を負う。ただし、第三者の権利を害することはできない。
         \n\n２　前項本文の場合において、金銭を返還するときは、その受領の時から利息を付さなければならない。
         \n\n３　第一項本文の場合において、金銭以外の物を返還するときは、その受領の時以後に生じた果実をも返還しなければならない。
        　\n\n４　解除権の行使は、損害賠償の請求を妨げない。
               \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view55">問題：\n５４５条１項但書の「第三者」の意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view56">解答：\n同条項但書の趣旨は、契約の遡及的消滅から第三者を保護する点にある。
        \n\nとすれば、ここでいう「第三者」とは、契約の遡及的消滅によって害されるものすなわち、契約が解除される前に利害関係に入った第三者をいうと解する。
         \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>


    <string name="text_view57">第五百五十七条（手付）
         \n\n買主が売主に手付を交付したときは、買主はその手付を放棄し、売主はその倍額を現実に提供して、契約の解除をすることができる。
         \n\n２　第五百四十五条第四項の規定は、前項の場合には、適用しない。ただし、その相手方が契約の履行に着手した後は、この限りでない。
               \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view58">問題：\n「履行に着手」の意義は？\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view59">解答：\n５５７条１項但書の趣旨は、履行に着手した当事者の一方が、相手方から契約を解除されて不測の損害を受けることを防止することにある。
        \n\nとすれば、「履行に着手」とは、上記保護に値する行為すなわち客観的に外部から認識し得るような形で履行の一部をなし、または履行の提供をするために欠くことができない前提行為をした場合を指すと解する。
         \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>



    <string name="text_view60">第四百十五条（債務不履行による損害賠償）
         \n\n債務者がその債務の本旨に従った履行をしないとき又は債務の履行が不能であるときは、債権者は、これによって生じた損害の賠償を請求することができる。ただし、その債務の不履行が契約その他の債務の発生原因及び取引上の社会通念に照らして債務者の責めに帰することができない事由によるものであるときは、この限りでない。
         \n\n２　前項の規定により損害賠償の請求をすることができる場合において、債権者は、次に掲げるときは、債務の履行に代わる損害賠償の請求をすることができる。
        　\n\n一　債務の履行が不能であるとき。
        　\n\n二　債務者がその債務の履行を拒絶する意思を明確に表示したとき。
        　\n\n三　債務が契約によって生じたものである場合において、その契約が解除され、又は債務の不履行による契約の解除権が発生したとき。
               \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>

    <string name="text_view61">問題：\n履行補助者の故意・過失により損害が発生した場合に、債務者は債務不履行責任を負うか。同条第１項但書の「契約その他の債務の発生原因及び取引上の社会通念に照らして債務者の責めに帰することができない事由」の意義と関連して問題となる。\n\n\n\nヒント：\n条文の趣旨から考えよう！
    </string>

    <string name="text_view62">解答：\n同条１項の趣旨は、債務者に帰責すべき事由によって債務不履行が生じた場合に、債権者にそれによって生じた損害の賠償を債務者に対して請求することを認める点にある。
        \n\nそして、債務者が他人を利用して利益の増加を図っている場合は、その他人から生じた損害についても債務者が責任を負うのが公平である。
        \n\nしたがって、債務者の帰責事由とは、債務者自身の故意過失のみならず、信義則（１条２項）条これと同視すべき事由も含むと解され、これにあたらないものが、「契約その他の債務の発生原因及び取引上の社会通念に照らして債務者の責めに帰することができない事由」といえる。
        \n\n\n\n\n\n\n\n
    </string>




</resources>
